【強國科技】億計蟑螂獲「飼養」吃廚餘剩食 死後磨成粉餵雞

廚餘和剩食等問題近年愈來愈多港人關注，上任特首梁振英的夫人唐青儀，也曾創辦過相關慈善組織。

有內地傳媒報道，山東省的章丘市餐廚垃圾處理中心，每天約會將全市收集到的14、5噸各式回收到的剩菜剩飯，送入一個「飼養車間」，內裏「飼養」着美洲蟑螂，牠們每天可以吃掉比自己體重還多5%的廚餘剩食。整個飼養車間，最多可容納3億隻美洲蟑螂。

更重要的是，據中心展示的農業部檢測中心報告，這些負責吃廚餘剩食的美洲蟑螂，未檢驗出有沙門氏菌及大腸桿菌等有害物質，卻有高達71.2%的粗蛋白質，蛋白質含量比外國進口的秘魯魚粉等還高。故此，當這些美洲蟑螂死了之後，就都被磨成飼料來養雞。

短片：

好勁

Robert Mugabe refuses to quit as Zimbabweans march for his ouster

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

然後將雞整成雞汁，哈哈哈哈哈

千萬不要在youtube搜索

「snowpiercer cockroach scene」

隨時撈啲坑渠曱甴落去餵根本無人知

人哋就榖飼牛 你就甲由飼雞

唔會有人咁麻煩

本身小強好易繁殖。

以毒攻毒

等睇走失

諗起都恐怖

其實幾有諗頭

搵人去捉要成本
自己生又多又快

有日失控，幾百萬億隻蟑螂走左出來

廚餘處理中心你估有冇外來小強爬入嚟？

以前唔係有人起住宅區攪，比人告

去大陸食雞=食甲由

10幾噸曱甴走出黎話，我淨係諗到mummy套戲聖甲蟲

日日有得食，趕都唔撚走啦

人養其實好乾淨

比一百萬係入面一分鐘

我真係好唔同諗養呢d
話我陰謀論都好
好容易有生化危機

末世列車入面，啲人都係食昆蟲合成出嚟嘅蛋白質維生。話唔定未來真係食蟲。

天然、環保，不過 d 雞

講還講…

BM究極生物

OK喎

正話都講

我接受到 人養小強好乾淨的

快d比錢我

d 廚餘有痛毒，有d 菌帶入去點算
d 甲由身帶埋抗體，再俾雞食，大感染wo

呢套正

點樣可以揀番D死蟑螂出黎磨粉

火星異種

畀啲甲由走甩就仆街

變種DNA

咪撚傻啦 緊係直接一堆甲由磨撚死哂啦
洗撚一隻隻捉出黎咩

排除好噁心哩部份之外,其實成個IDEA都好好,
你齋計香港都每日唔知幾多廚餘啦,食唔晒就好浪費,
但依家就將哩部份轉化為雞GE糧食,然後再比人類吸收返

原隻生搾咪食埋D小強屎?
食蝦都挑蝦腸啦

班愛護動物撚去晒邊,唔出來指責下?

咁甲由屎點搞

雞本身就食昆蟲啦，有咩問題

甲由唔係貓狗 唔算生命黎

Wow雪國列車

何來仲唔出黎譴責下?

俾隻雞食廚餘得唔得呀

邊個負責執死左D出黎

雞唔係乜都食
老實講
佢咁做可以駁返條食物鏈
係好事黎

上面盲反個d知唔知曱甴老鼠唔係天生帶菌

其實宜家都有好多國家有食蟲既習慣 例如泰國

不嬲都講緊食蟲係解決糧食危機最好辦法，效率高對環境影響又少

首先你要知道佢地d廚餘＝元素周期表

營養仲好高tim

講還講....

養爬蟲都係咁玩gut load，餵營養野比啲蟋蟀/麥皮蟲食完再餵佢地比蜥蜴食
但人類食既就

被自殺既直接掉入去就得, 屍到搵唔返

屌咁反正都係食元素周期表咁不如食得環保d

但支那人唔乾淨

強國食物-》曱甴-〉雞-》人
姐係我地食緊強國食物

邊個理

曱飼牛

個idea幾好

盲反班友

試過啦

養殖場遭強拆 百萬蟑螂走失

🤮🤮

其實諗到依樣嘢嗰個肯定係參考ant-fungus mutualism嘅切葉蟻
依個方法俾科學家證明個效率高過人類嘅agricultural industry N倍
不過用甴曱嘅唯一嘅問題只係心理作用啫
但係人養嘅其實唔會有菌
因為野生甴畀啲菌主要係來自佢爬過嘅地方啫

理性啲諗
對長遠同持續發展係好咖喎

香港都有曱甴，你可以去食

大自然嚟講雀仔都係食蟲
如果處理得好(飼養環境衞生，唔好用野生甲由)其實個idea唔錯

做肥料，屎都可以種米或沼氣

森林野生其實係無咁多菌
係人類社會生活既曱甴先咁污糟

其實真係咁都吊就真係好唔理智
好多化妝品同藥蛋白原料都係甲由
用黎食廚餘喂雞真係好合理

三億隻一次過走甩

見佢個地方都好遠離城市

咁都問係咪on9

諗緊係咪五毛post
Btw good

香港都可以抄下，翻正食得佢地留係到都係搞破壞

做法係幾正路,但真係唯一擔心係走甩既話

會唔會世界末日架

其實雞天性係食曱甴

菜啲肥料都係屎，你食菜係咪食緊屎？

小強真係好多生物既食糧黎

好殘忍，明明甲由先生勤勤力力幫你清廚餘，你之後就用完即棄殺死佢

衝鋒車橋段

有冇驗埋睇下有冇寄生蟲呀？

係強國講衛生根本係笑話
班盲撐仲想話冇問題

屌你老母咩

講咁撚耐圖都無張

一係咁 一係基因改造 唔係糧食危機都唔知點算

磨成粉仲寄乜撚生蟲呀?

LM

其實根本香港之前都有環保組織做緊呢類用廚餘黎回收昆蟲蛋白既試驗
外國亦都一早有做緊
有興趣既上網search下黑水虻
同樣可以拎黎整糧餵魚

蚯蚓都係可以咁樣處理廚餘

人養曱甴係乾淨
但支那人養就另外一個課題

「外國都係噉」得啖笑
外國都有種米、整食油添
但支那咪一樣可以有假米、地溝油

認真 解決到衛生 健康問題係一大人類福祉

利申：共產黨罪該萬死

強國發明

=排除有缺點嘅地方，其實冇壞處
同支那講「解決到衛生問題」已經最難啦
知唔知點解外國發展科技都比較慢，因為人地做咩研所的都好，最先要條件係「安全、衛生」，確保到技術發展到極低安全問題先推出，支那係做咗先，有安全問題「慢慢改」，但其實同一國兩制一樣，佢有香港會唔會畀普選你呀？有技術生產到仲會唔會理安全呀？開個新公司收買個地方官就可以低安全指標大量生產啦
所以依啲畀支那發展成熟又點，又出唔到國，出到國又過唔到其他國家安全指標，最後咪又係死死地要等外國有個技術之後再入口人地啲嘢，支那連奶粉都唔安全呀，仲講曱甴嘅蛋白？

嘩，啲重金屬一定好勁，喺個人類環境無限loop，人食>廚餘>曱甴>雞>人食

諗起都想嘔

屎仲可以做肥料

臭雞

D五毛多到...

你都on9
你咁講佢點養有撚分別
再講煮俾你食咪一撚樣
根本同個idea一啲關係都無

香港起緊既身一期廚餘廠每日處理200噸廚餘
咁要養幾多億隻甲由

睇佢食嘢個樣都幾Q吖

第一句表示乜都會有衛生問題故不用逃避
第二句表示衛生係一個問題？
你前後矛盾喎
既然做同唔做都有同樣問題，似乎強國先係原罪，咁何樂而不為？從沒有人以帶嚟衛生效益而撐過喎，你唔好咁撚固執啦

Snowpiercer 隻蛋白磚
好快比人食

重金屬唔同菌，唔會消失

強國入面十幾億人日日正常健康開開心心生活緊，而依附住一個微塵咁細嘅香港就講到事不關己同高不可攀可悲嘅係查實日日愁雲慘霧…講咗咩自己參透。

煲熟啲甴曱然後拎去烘乾，跟住再磨成粉咁殺唔殺到大部分細菌同寄生蟲？

強烈要求 禁運內地雞來港

idea幾好
得豬乜都食可以幫手解決廚餘
其他家畜食嘅野人都食
加左小強入食物鏈人畜唔洗爭食
到時d雞賣黎香港一齊食

台灣都有人養曱甴，好似都有幾十萬台幣一個月，其實好好賺

家陣討論緊環保野關五毛咩事，如果呢個idea係歐美提出既話你會反？盲反撚

啲人話用甲由餵雞好嘔心果啲係咪連食物鏈係咩都未知

唔怕得罪講句，呢個post某啲連登仔仲低汁過玻璃心支那人，佢地同支那人既分別就係人地係支那出世佢地係香港出世

係啦係啦，知你唔係五毛啦

舊野黎，好耐以前已經講緊蟲魚菜共生

啱啱去咗百佳買威滅同殺牠死，84.8唔平呀

雪國列車

咪係，唔通食飯咩

魚菜共生既概念同呢個有啲唔同，魚菜共生係利用返魚既糞便黎做菜既肥料，而呢個idea係將我地一條大既食物鏈連接返

你要知道支那雞有好多係出口

點解正正常常一個post都會有大戰

屌，蟲魚菜呀

路錯 但如果個一有洩漏 咁就冚家剷

幾環保呀 班盲反撚

元素周期表會係food chain累積
如果支那仆街比d工業廚餘甲由食，自己唸後果

支那其實只係抄其他國家橋，呢個方法係支那推出衛唔衛生係另一回事，但養蟲餵家畜一直都唔係新鮮事

歐美近幾年興起cricket farm,亞洲地方有黑水虻生態養殖（香港農場曾經都有蘋果有報導過），南非政府都起左個養蟲既大廈來解決廚餘垃圾問題

聯合國農糧幾年前仲鼓勵人去食蟲，泰國人鍾意食蟲食到有個大市場專批發蟲，加上全世界資源分配不均，東南亞d窮人只可以捉蟲來食補充蛋白質

但我就覺得食蟲其實唔安全，磨成粉做飼料我接受到，因為就算煮熟左隻蟲，佢體內既寄生蟲都有可能生存，例如cricket一定有線蟲（先天寄主），呢隻寄生蟲點煮都唔會死

基本上全世界都一直唔知情食左好多蟲落肚，而家好多水產/家畜飼料都會混合蟲粉落去，美國甚至允許食品公司添加一定比例既昆蟲成份

開呢d養殖場分分鐘好賺錢

利申：好鍾意農業養殖業既巴打

其實外國都有
唔洗咁大反應

如果將d小強改做蝦咁既橙紅色會唔會易接受d

貝爺雞

好勁 不過個構圖好恐怖

但班盲反撚唔係屌緊支那抄人呢

咁食牛肉=食草

屌 成班反上腦
以色列有廠用果蠅幼蟲嚟磨粉整肉餅添

不知幾撚多蛋白質

思想咁守舊

好難明咩大中華五毛
元素同寄生蟲都會積聚
尤其係大陸呢啲衛生做得咁差嘅地方
磨粉係唔會殺得死寄生蟲
好多都係micro size

On9仔 你以為你出街食飯個廚房會冇曱甴？

樓上有班人講到成個香港係無菌無塵溫室咁

依家用咩蟲多？
搵曱甴養你間野唔係完全密封佢實走到出去
養得依啲斷百萬隻計走左1%出去已經走甩成萬隻

你思想咁新潮又唔見你食？
講野就大大聲

諗起之前睇過 話曱甴好中意乾淨
灰塵多既地方都好少有曱甴
不過灰塵多就會引起其他昆蟲問題
諗返其實幾有諗頭

個idea真係幾勁
真心佩服
香港都可以試下

蟑螂其實都係生態系一部份
用佢地回收營養資源係好有效率
不過衛生問題就要管得好D，你都知鄰國果味野

大家學術討論姐巴打們，我覺得支那d技術同食物安全一向都係垃圾，抄人果套但又偷工減料，呢個係公認既，香港d藍絲都唔會買蒙牛比自己仔女

至於將原隻蟲變成粉末呢個技術，歐美方面會更加先進，起碼殺得死肉眼睇到既寄生蟲先 始終任何食物安全都無100%保證

雞食強既咩 ?

但佢用咩餵都會有呢個結果你明唔撚明，一係咪撚食，咁關個idea咩事，強國先係原罪

同好

以後唔食山東雞

記得大陸有個地方直接炸甲由黎食

好似係禾味龍

外國大把呢D例子
但去到中國就實出事 , 因為劣質基因, 中國人永遠追求既係最低成本最高回報, 外國正正常常既野, 去到中國就會變晒樣, 偷工減料啦, 用化學野啦, 過程CUT左某D步驟啦, 到時實會影響到雞再影響到人, 或者過度繁殖到失控, 致大量蟑螂走左出黎, 係中國你做咩野既結果都係生態災難

成件事會唔會唔同左？
雞本身都會食蟲，有咩問題？而家又唔係叫你直接食，成件事其實無問題，只係衰係大陸到
唔好話餐廳，雞場唔會有小強？盲反真係好恐怖，夾硬搵啲野黎講

其實本身大陸已經有好多曱甴養殖場

個idea就係會有重金屬累積既問題，而強國嘢食最多元素周期表，個問題會最顯然，咁講有乜錯？

點會走，呢度好食好住

唔餵魚

龍虱係甲蟲，同曱甴唔同科
軟體動物同節肢動物算近親，咁其實同人類都算近親

走失一萬幾千隻都係幫其他動物加餸啫

以前啲菜用屎種添，不知幾好食